大公報：有意用BNO 移民者，視為放棄中國國籍及一併取消香港永久居民身份

議事論事/英國違《聲明》在先 BNO持有者恐成犧牲品\溫滔淼

感謝黨🙏
曲線推動 bno 變bc

good

BNO居英簽證還有12天便開放申請，BBC做了有關報導，訪問了兩組已移英的香港人的感受。

過去23年，只有1.6萬香港人成為有居英權的英國公民，而BNO簽證適用於逾500萬港人。

英國政府預計，未來5年只有50萬港人利用這個計劃。英國天氣差等因素，將令不少港人卻步；而如果最終有大量港人湧英，則要面對一些反移民的英國人的不滿。

有移民顧問說，他有一些客戶，極力說服年輕子女移英，但子女寧願留下，希望盡力改變香港。

取消我pls

謝謝党對我做的唯一好事

溫滔淼呢條乜水？
Google搵唔到佢資料

假名啦

我都唔明, 點解佢地會有種錯覺, 被迫放棄香港藉係壞事?

屌, 唔係(中國)香港人, 至少係咪唔駛比人入罪名"叛國"呀? 會走果批根本香港政府對佢地真係無乜著數. 派錢又輪唔到佢地, 稅又係佢地比, 然後佢地英文好根本唔驚你. 你仲迫人放棄香港藉? 你驚佢走唔切?

其實係咪特登，用嚟嚇英國？「嗱，你搞bno 就搞到你即刻多幾百萬個bc」

其實一直都係話 BNO 5+1完入籍先取消你個中國籍
一般計最快都2027年

唔知早幾年拎左TIER 2 過多幾年夠5年又點計呢
已經拎左ILR 果D又點計

快啲出公告啦

叫你證明BC點樣獲得
居英權都係一樣，用居英權BC放棄唔到支籍，今次調轉操作

多謝

我都知呀媽係女人

哦

直接取消名單上所有bno既支籍居港權啦

其實取消香港永久性居民身份，有咩重大影響？

投票權、被選舉權？依家個勢，一定會改規則，改到你點都選唔贏，無咗選舉權有咩所謂？

講福利，有幾多？其實香港唔少公共服務，係開放俾非永久性居民個喎，唔係永久性居民其實有咩實際損失？

但係佢呢篇野完全唔係咁講
「有意」已即刻取消你

到捉咗你就話你有中國藉取消唔到，一世係中國人云云

要做足全套先得
老鳳建議中国政府立即取消全部BNO持有人中国籍並全部遣返英國

係就快唔好等下禮拜
中國籍、香港永居同落地權一次過拎走，唔該

就算仲係BNO 無得轉BC都照做，唔該

去得英國會稀罕你個19香港身份？

咁一定有人證明唔到啦
不過唔認居英權依招 真係WORK既話, 777就唔洗放棄英籍啦

大公報9UP
係就快, 唔好我個諗字

極力說服年輕子女移英，但子女寧願留下，希望盡力改變香港。

真係想知佢地點改變，直接跟黨走？

反制印番幾百萬本CNO比英國佬咪得

驚閪咩

走得就唔返黎啦on9
取消左仲好 可以即時拎返mpf d錢
到時兩公婆閒閒地都可以拎返2 30萬出黎去英國

我答你 係無

會移得走的 一係中產納稅人 一係年輕無上流機會 但所有權利 公屋 福利唔會有份

現在係支共港共驚班醒覺的港豬大量咁走 無哂支持經濟的楝樑 呢班人不只納稅 仲撐起樓價 社會消費 對GDP GNP 都有重要作用

其實可唔可以要求放棄中國國藉，佢批咪唔洗移民都有英藉

免得麻煩走來走去

邊有咁順攤
中共放風講既野多數都流

希望中央一視同仁，唔好因為BNO唔走就唔取消香港永久居民資格。

取消咗BNO持有人永久居民資格，咁BNO發出
國就有理由比班有錢BNO難民特快轉做BC；佢哋去唔去英國就一件事，但係英國GNP 大增就會係事實。分分鐘仲可以即刻攞埋強積金，直情將啲錢送去外國。

點為有意
岩岩續算唔算

14年嘅黃絲：加入警隊，改變警隊
結果俾人改變返轉頭

係唔撚係呀屌你
咪反悔呀

薪俸稅唔大 但高地價亦係由香港中產撐起 基層亦係因為有呢班中產有工作 再買中低價物業 （或住公屋）

整個經濟一環扣一環 港共一定唔想人走 奴隸就係要困住佢地

快點強姦我

取消我個支那籍please

點為之有意用bno移民

Thought police?

去得英國 你唔係以為仲會返黎呀

佢話你係就係啦

講真，取消BNO持有人香港居留權絕對唔係一件壞事。本身而家啲法例龍門都任佢擺，香港人屬意嘅候選人入又唔到閘，遲早收虧空香港啲儲備，同香港人啲財產。

大佬有幾多人夢寐以求可以甩咗個支藉，究竟哪裡來的自信令佢哋覺得可以用支藉去留住人

只有離開先有得改變，先可是推動對家行多步，冇休息機會比佢搞分化。當然，唔一定有人認同。

唔好睇少藍絲父母情感綁架
甚至有淺黃都接受唔到冇左特區護照架，覺得冇左根好慘

咁放棄中國國籍可唔可以換本bno？

有咩人會好需要中國藉

有移民顧問說，他有一些客戶，極力說服年輕子女移英，但子女寧願留下，希望盡力改變香港。

唔係太明

無得投票選777 無得住公屋 好橙

老老實實。 我用特衰出。再轉機往返
你閪知咩。 到時6年黎拎埋BC

你分閪到邊個係5+1 呀？

中共唔好縮啊
縮親死全黨

直接5+1 變 BC 唔係就變國際難民

謝黨隆恩

等你班想走嘅BNO加速快啲走
淨返5050想留低嘅主動放棄BNO
再過一排香港冇晒BNO香港人
英國就少過理由介入香港

吹咁耐，放咁耐風都未到口交部口爆

前者有中國籍都抽唔到
後者唔需要中國籍

唔駛畀人叫Chinese
好感動

快撚d做la一日鳩up. 一次，吊你咩come on

反制英國 做得好

都白鳩癡，我又睇下你點知我係bno轉bc

我唔直接講，我用例子講，頭先去左間茶記食晏，叫左個干炒牛河，個老闆闆同我講話叫左牛河等同唔叫楊州炒飯，我哦左句，佢走左去又擰返轉話，咁你今餐無飯食啦，我心諗jm9，咪講左食干炒牛河

正喎 終於可以取消強姦左既支拿藉 即刻用bno 移民先

唔明點解取消埋 香港永久居留身份咁啫

退黨保平安

Yeah, 咁我申請公屋，可以當新移民

痴撚線
大公報有無腦架
係吹的話
標題應該寫：
有意用BNO 移民者，視為放棄中國國籍及MPF

用bno 移民就取消
唔用bno 移民就唔取消

假撚到

高官有錢佬呢
唔係bno 移民就繼續有中國國藉?

驚死人唔知你驚有錢佬走咁

啲人有雙重國籍係咪仲係無事？

無言感激！

我係英國佬就陪佢玩野啦, 開另一個scheme 只要有特衰護照就有得移民

Thank you

5年都唔洗得 直接BC 真係好

之前話難CUT過有線既中國籍, 係BNO先可以咁幸運有得CUT

6年都慳返
直接bc

咁我非中國籍、非本地居民
係即時遣返我返祖國
定當我外勞？
係咪唔使再交稅畀港共政府？

德政

我都唔明，強制出示護照又點？
邊個咁on9拎BNO出嚟

唔講以為大公報社長至係国家主席、中央軍委主席！

無國籍真係會變英藉嫁

我記得好似連最重要嘅公院醫療費用，都係開放比非永久用

有意
都唔得
仲有你指責
英國違反聯合聲明
做乜打香港人？

即bc即bc即bc

驚尻你咩柒頭
到時香港變左支那
你貼錢請我都唔撚返黎呀

走得仲返轉頭咩

唔使急 最緊要快
最好佢下個月1號前，選擇唔放棄BNO嘅人，即時被取消中國籍及香港人PR，即時可以變BC

取消埋永居咪變做人球同國際難民

今生不做終國人機會嚟喇！飛雲！

正 講到個香港永久居民身份好撚貴咁
送比人都要諗下要唔要先啦

快快手續bno

快撚啲啦支那狗
支那口交部日日出戰，其他支那狗就無野做

支那都想一次過解決呢個問題，即係走左就唔好返黎，唔會再容許走左既說三道四，一貫態度，影響外國政權佢唔會理，影響中國就唔得

唔知佢會唔會將個龍門搬到話拎返MPF首先要有支籍

唔好呀, 香港身份證好有價值架, 唔好取消我呀求下你

全世界最難搣甩嘅一噠喇 竟然咁就搣得甩

到底係要幾撚戇鳩先會覺得今時今日香港張身分證仲係咁撚馨香

我放棄香港永久居民身份, 係咪可以拎返MPF. 薪俸稅照交無問題

係先好喎 多謝先

成日都吹 冇次做得成 支那廢報

似係想食咗你份mpf

屌你正呀喂

終於唔使首先係支国人

好呀支持同藍絲攬炒

仆街報紙梗係用筆名啦

咁又唔得 孟晚舟都有 移埋佢？

擺到明9up啦，除非中共收皮，否則無可能改變香港

咁得嘞
唯一一次感謝支那

希望全世界盡快消滅中囯人

就算點都要用護啦啦 白痴正苦

外籍僱員都要供強積金喎

咩叫有意？諗下都唔俾？

有意就得 姐係只要你手上面有就一定係有意啦

感謝黨 幾千萬今日轉走

咁改為褫奪香港永居囉
要永居先有得拎返自己啲錢囉
反正龍門任搬

中共一方面放風話取消中國藉，另一方面已經同英國deal緊叫英國取消番bno，以目前情況嚟睇，疫情又咁嚴重，拜登又上台，都好大機會取消番，唔取消都暫緩，應該兩三個月內嘅事，中共呢招高啊。

咁中共收皮先定香港人收皮先，唔走就一定香港人收皮先

5+1取消左未？
見你個個post都話會取消

佢地唔係嚇香港人
而係驚緊班拎住英國籍既香港居民
有永久居民身份同時有bc 5年後可以發生好多事
佢又唔敢一刀切雙重國籍 所以只能搞bno

應該兩三個月內會取消。

唔係氹我開心下嘛

鳩up

取消佢老母嗰墳頭都未取消BNO5+1

咁你又啱 根本任佢搶

有人理佢果下先奇

俾兩個選擇我賭：一係取消bno，一係hk bill轉government bill，我寧願賭後者，雖然明知後者機會都唔大

咁簡單就取消到bno既存在點解早幾年所謂全世界同支那關係正常果陣做，等而家先做

當年大陸「偷渡潮」去香港，大公報有冇話：「偷渡去香港者，被視為放棄中國國籍及一併取消户籍。」

繼網絡長城困住班三番之外又一德政

垃圾

Deal?Deal你老母就有

Support

有bno有閪屌

香港有的英國都有，香港無的英國都有，只係個人對香港嘅深厚感情因素。你問亞洲國家人民，一聽到有得移民去英國一定流晒口水。

記得俾我拎MPF

歷史文件無左效力仲點違反？

石頭、腳

好多人想取消中國藉，快

好呀

子女寧願留下，希望盡力改變香港

咁易咩

中共唯一好事

多謝黨

公立醫院服務
應該係有身份証就可以俾一般價格，唔需要永久居民身份

B) 「符合資格人士」及「非符合資格人士」之定義

醫院管理局轄下的醫院／門診服務均按照列於政府憲報之收費表收費。醫療收費可分為下列三類：
公眾收費–符合資格人士
公眾收費–非符合資格人士
私家收費
只有下述類別的病人，才有資格按照適用於「符合資格人士」的收費率繳費：

持有根據《人事登記條例》(第177章) 所簽發香港身份證的人士，但若該人士是憑藉其已獲入境或逗留准許而獲簽發香港身份證，而該准許已經逾期或不再有效則除外；
身為香港居民的11歲以下兒童；或
醫院管理局行政總裁認可的其他人士。
上述類別以外的人士將被定義為「非符合資格人士」。

終於可以叫自己做British,巧感動

到時移去邊都得

選舉權etc, 唔講了

$2 搭車，廢老先用到

派錢$10000，十年派一次

公立醫院收費香港居民優惠，呢個真係平，eg 急症室，合資格人士$180, 非合資格人士$1230

申請公屋，資產喺外國反而易d 申請

你用特衰護照申請移民唔通又唔係放棄支那籍咩

BNO 唔變BC就係國際難民
BNO 變綠卡都得oh see you see

中共建國以來唯一德政

如果持有bno但又唔申請英國移民，香港又收返身份證，咁個人咪無國籍？

如果可以取消中國藉，可唔可以唔使等6年，即刻申請取消？咁就唔使坐移民監喇。

五眼任揀
如果你同我講變成冇護照丶冇永久居留權嘅國際難民，然之後國際都可以坐視不理嘅

OK，我共享中国人嘅榮耀因為到時候全世界都已經係被支共所控制，去邊度都一樣

不過mpf 都沒埋 非香港人不能拎

快啲取消啦，成日得個講

否極泰來 但要點墜落就未知

就算明日愈來愈黑暗大家保存實力搵返一技之長

去到外國都有生存能力

其實你知唔知英國國籍法 section 4b係講咩

自己放棄國籍係唔會令你變bc，一切都係講緊非自願情況

無國籍人士

有身份証就可以享用公立醫院優惠價，唔需要有永久居民身份，唔需要有特區護照，同外傭一樣

快啲取消我中國籍，我要英籍啊

我等唔切喇
快啲取消啦
記住出埋封信通知我取消咗中國籍，要通知英國內政部轉英籍呀

我覺得係特登 大陸同英國鬥嚇對方 我喺連登講過 當英國一般人知道無端端多幾百萬公民嘅時候 輿論同民意 會問政府 社會服務同基建點應付

係 講唔通
本身香港出世就有永久身份

就快改到原香港人好似印度賤民咁，乜都無你份，連特區護照都没收咁

BNO好似已經講明如無其他國際可以直接BC

但係到時都米已成炊, 英國係唔係都要食, 無得返轉頭啦

公立醫院呢條數已經值得攞身分證

英國NHS 都唔係真係好貴, 有NHS仲要乜鬼香港公立醫院?
畀中國醫生醫? 不了

快啦
心急人上

哦，拜拜黨

所以有心走, 係要快.

以前英聯邦公司可以自由出入英國. 62行新Immigrants Act, 乜都唔同. 當然, 依類法律係有歧視, 依家好難再推, 不過 Never say Never.

仲點可能申請到公屋

仲有如果失敗回流，或者諗住入完藉先再返黎搵工應該難，同一般啲公司都會揀返永久居民啦？

公營機構等應該更加唔使諗

永久可以取消都叫永久

而家講緊中國cut 香港人嘅中國籍同永居權加落地權

到時英國點改列都係要收BNO 人. 因為呢啲人can deport to nowhere. 英籍已經變成佢哋嘅唯一國籍.

BC就無份

共產黨有乜做唔出?

他有一些客戶，極力說服年輕子女移英，但子女寧願留下，希望盡力改變香港。

幫黨洗到香港徹底紅到黑?
都算係改變香港嘅

收走你mpf/收你資産已經可以嚇到你放棄bno走佬

感謝黨

今時今日仲未開離岸戶口除咗抵死之外諗唔到更適合既形容詞

至於靠mpf先走到既人其實支共眼中呢啲未必係主target 啦

問題係支共點分你係咪bno同埋點知人走咗仲返唔返黎，變相除非限外匯同鎖國，否則支那嚇到邊個

上面咪講咗囉…公共醫療服務係提供俾所有香港居民個喎，即係就算唔係＂永久性＂居民都可以用香港嘅公共醫療服務…

舉個例，就係嚟香港工作嘅菲傭都可以用低價享用…

除非政府打算cut呢類服務，或者打算驅逐非永久性居民出境，否則就算無咗三粒星，又有乜所謂？

係咪mpf 都退返比你？

短期 BNO 5+1 Visa 或者細節唔改, 難保張將來唔會每年定配額. 所以走難始終要快, 依家唔係89之後個批移民. 89 到 97 有成 7/8 年, 可以拖, 依家7個月之後都唔知點.

而家講緊中國cut 香港人嘅中國籍同永居權加落地權

到時英國點改列都係要收BNO 人

你嘅講法係中國唔cut 香港人嘅中國籍同永居權加落地權先有可能發生.

但中國cut 香港人嘅中國籍同永居權加落地權的話, 你講嘅係唔可能發生

屌，除非你漂白你啲黃色皮膚啦

中國cut 唔cut 香港人嘅中國籍, 關皮膚咩事?

見到呢d comments
大公報會唔會激到血管就爆

講到個支那籍好似有寶咁 慳d啦 支共

笑死 講到支藉好馨香咁

支共惱羞成怒唧

移得民仲會掛住你個爛鬼支那藉咩

直接變BC

取消咗我係咪即做BC

仲可以拎返老強先

對蚛蟈黎講都係好事，到時香港得返支那人/愚民